[天下烏鴉] 稱示威者破壞設施 印度政府下令230人賠巨款

稱示威者破壞設施 印度政府下令230人賠巨款

印度國會本月較早前通過被視為歧視穆斯林的《公民身分法》修正案，引發全國抗議浪潮。激進示威者與防暴警察爆發衝突，並破壞公共財物。印度政府採取強硬鎮壓行動，在暴力示威最嚴重的北方邦，當局向最少230名據稱在示威中破壞公共財物的人，發出索償通知書，要求他們就公共財物損失賠償巨款，威脅充公他們的私人財產來賠償。但有收到通知書的人聲稱自己並沒有參加示威。

北方邦官員周四表示，他們向最少230名涉嫌在示威中破壞公共財物的人，發出索取（公共財物）賠償通知書，當中大部分是穆斯林，索償總數以千萬計盧比（約109萬港元）計。目前未清楚他們當中有多少人被控暴動罪或其他罪名，而各人均未被法庭定罪。

北方邦爆發的反修正案暴力示威最嚴重，在全國各地示威導致21死亡中，最少有15人來自該邦。北方邦也是全國人口最多邦份，2億人口中有兩成是穆斯林，是穆斯林與印度教徒衝突的火藥庫。

《公民身分法》修正案，本月10日和11日相繼在印度國會下議院和上議院通過，隨後由總理莫迪簽署成為法律。它允許在2014年12月31日前，因為受到宗教逼害從阿富汗、孟加拉、巴基斯坦等國逃到印度的印度教、錫克教、佛教、耆那教、祆教（俗稱拜火教）和天主教徒取得印度公民身分，但卻排除穆斯林。批評人士指出，《公民身分法》修正案歧視穆斯林，並破壞印度的世俗憲法。

全國數以十萬計示威者包括大學生上街示威，與警察爆發衝突，並破壞公共財物。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

上水和你shop聽日仲有

和你shop 升級：熱情香港 好客之道 又點少得你！

黃色經濟圈的障礙